\Subsection{Множества.}

\begin{definition}
	Множество~--- набор уникальных элементов.
	
	$A \subset B$ ($A$~--- подмножество $B$, $\forall \, a \in A \Rightarrow a \in B$).
	
	$A \subset B \iff B \supset A$
	
	$A = B \iff A \subset B \text{ and } B \subset A$
	
\end{definition}

\begin{definition}
	Операции с множествами:
	\begin{enumerate}
		\item $A \cup B = \{x: x \in A \text{ или } x \in B\}$ (объединение множеств)
		\item $A \cap B = \{x: x \in A \text{ и } x \in B\}$ (пересечение множеств)
		\item $A \setminus B = \{x : x \in A \text{ и } x \not\in B\}$ (разность множеств)
		\item $A \vartriangle B = (A \setminus B) \cup (B \setminus A)$ (симметрическая разность)
	\end{enumerate}
	
	\begin{remark}
		$\cup, \cap, \vartriangle$~--- коммутативны, ассоциативны.
	\end{remark}
	
\end{definition}

\begin{theorem}
	Правила де Моргана:
	\begin{enumerate}
		\item $A \setminus (\bigcup\limits_{\alpha \in I} B_{\alpha}) = \bigcap\limits_{\alpha \in I} (A \setminus B_{\alpha})$
		\item $A \setminus (\bigcap\limits_{\alpha \in I} B_{\alpha}) = \bigcup\limits_{\alpha \in I} (A \setminus B_{\alpha})$
	\end{enumerate}
	
	\begin{proof}
		\thmslashn
		
		Докажем первое утверждение (второе доказывается аналогично).
		
		Возмьём $x \in A \setminus (\bigcup\limits_{\alpha \in I} B_{\alpha})$. Получаем, что $x \in A \text{ и } x \notin \bigcup\limits_{\alpha \in I} B_{\alpha} \iff x \in A \text{ и } x \notin B_{\alpha} \; \; \forall \, \alpha \in I \iff$\\
		$\iff x \in A \setminus B_{\alpha} \; \; \forall \, \alpha \in I \iff x \in \bigcap\limits_{\alpha \in I} (A \setminus B_{\alpha})$. Доказано.
	\end{proof}
	
\end{theorem}

\begin{theorem}
	\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $A \cup (\bigcap\limits_{\alpha \in I} B_{\alpha}) = \bigcap\limits_{\alpha \in I} (A \cup B_{\alpha})$
		\item $A \cap (\bigcup\limits_{\alpha \in I} B_{\alpha}) = \bigcup\limits_{\alpha \in I} (A \cap B_{\alpha})$	
	\end{enumerate}
	
	\begin{proof}
		\thmslashn
		
		Докажем первое утверждение (второе доказывается аналогично).
		
		Возьмём $x \in A \cup (\bigcap\limits_{\alpha \in I} B_{\alpha}) \iff x \in A \text{ или } x \in \bigcap\limits_{\alpha \in I} B_{\alpha} \iff x \in A \text{ или } x \in B_{\alpha} \; \; \forall \, \alpha \in I \iff$\\
		$\iff x \in A \cup B_{\alpha} \; \; \forall \, \alpha \in I \iff x \in \bigcap\limits_{\alpha \in I} (A \cup B_{\alpha})$. Доказано.
	\end{proof}
	
\end{theorem}


